加泰羅尼亞既現況就係明日既香港

同樣擁有唔同文化,
甚至有唔同語言,
加泰羅尼亞同西班牙關係,
無疑就係香港同大陸既關係.

我可以咁講,
香港人已經係獨立既民族,
有獨有既文化,
當我地睇下宜家加泰羅尼亞既景況,
就知抗爭好難,
因為佢地面對既唔單只是西班牙,
仲有資本主義既資產階級.

就好似中國,
我地面對既唔單係中共,
仲有全球既資本家.